路透：恐產生心理衝擊 中國準備動用龐大外儲 阻人幣貶破7

路透引述政策內部人士表示，中國料將動用龐大外滙儲備阻止人民幣急跌破7，因爲這可能會引發市場猜測以及資本大量外流。

人民幣兌美元在岸價今天觸及22個月新低6.9647，交易員預計人民幣將很快試探7的水平，這是自10年前全球金融危機以來所未見的水平。

人民幣兌美元今年迄今累計跌逾6%，一定程度上反映了中國經濟放緩，以及中美貿易戰導致的出口壓力。

兩名參與內部政策討論的消息人士表示，守衛人民幣兌美元關口7的力度將會加大，以向投資者顯示，當局不會任由市場失控。

一名政策內幕人士稱，如果人民幣破7，可能將迅速貶值，爲了避免這樣的被動局面，當局可能將入市干預穩定人民幣滙率。

人幣一旦跌破7 恐產生心理衝擊

另一名消息人士認爲人行將表明立場，而不是允許人民幣突然跌破重要心理關口，放任悲觀情緒在投資者間彌漫。

上述這名消息人士稱，「人行將進行干預，直接或間接干預，這是必須的。人行有許多政策工具。我們不能讓人民幣破7，因爲這對人們會產生心理影響」。

人民銀行料將進一步放寬貨幣政策，政府在財政方面已承諾明年將擴大減稅以支持經濟增長。

蟈又贏

成日又話貶值有利d 究竟邊樣真

原來一直都未有人行出手
咁睇嚟用有大把子彈未消

支那話準備用 即係已然用左啦

佢而家係眨得太多太快，出口係會好左，但係人民消費力會下降，因為啲錢唔見洗，同時外資會加速兌換手上人仔，變左眨又死唔眨又死

留名睇佢再加多次逆週期去調中間價，之後俾美國賜封匯率操縱國

又岀口術

香港一萬億
冰冰百幾億

係時候由香港出手買大陸海砂托匯價

你D錢係度眨值你話呢?
廠商出口易D,賺到錢,但唔加人工唔請人變相佢地冇事
但普羅大眾銀紙一直眨
其實即係劫貧濟富
貧富懸殊愈黎愈嚴重

唔拖
d高官既錢點夠時間走出去

我 仲 有 貨 賣 !

之前支那同支那製美元債券換香港真美金

呢單野好似無咩人留意

睇黎香港堆美金要俾支那用晒lu

跟住某幾隻大老虎被自首/自殺

香港兩萬億外滙儲備，未驚過

吹保7吹得太勁, 而家老閪都要頂住

驚咩，頂唔住咪出篇野話不屑去頂

又讓領導先走。救市絕對係我今年聽過最大的笑話

推

走資嘅人真係要多謝佢，托住個價俾人唱錢走。

其實求其將幾個市長/將軍 抄家, 已經幾千億.............